<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Necronomicon &#8211; Những quyển sách bí ẩn nhất thế giới  </title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/tag/necronomicon/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 07:35:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Necronomicon &#8211; cuốn sách bí ẩn của người chết</title>
		<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/</link>
					<comments>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 14:03:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[book??]]></category>
		<category><![CDATA[Necronomicon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Necronomicon là một trong những cuốn sách kỳ dị nhất thế giới được sáng tác bởi nhà văn Mỹ Howard Phillips Lovecraft (1890 -1937). Ông là bậc thầy trong lĩnh vực kinh dị giả tưởng và được đánh giá là một trong những tác giả thành công nhất ở thể loại truyện kinh dị thế&#8230; <a class="more-link" href="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/">Continue reading <span class="screen-reader-text">Necronomicon &#8211; cuốn sách bí ẩn của người chết</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Necronomicon là một trong những cuốn sách kỳ dị nhất thế giới được sáng tác bởi nhà văn Mỹ Howard Phillips Lovecraft (1890 -1937). Ông là bậc thầy trong lĩnh vực kinh dị giả tưởng và được đánh giá là một trong những tác giả thành công nhất ở thể loại truyện kinh dị thế kỷ XX.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/adasdasd_9c336.jpg" alt="" class="wp-image-156" width="604" height="453"/></figure>


<div align="justify">Cuốn sách này được nhiều người truy tìm không chỉ vì nội dung của nó, cũng không chỉ vì nó là một trong những sản phẩm bí ẩn của nhà văn Lovecraft mà vì cuốn sách này được nhà văn xây dựng cho nó cả một lịch sử, nó thật đến nỗi tưởng chừng như Necromonicon đã từng xuất hiện đâu đó trên Trái đất này.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Một cuốn sách được cho là đã ghi chép lại những bùa phép, những sinh vật huyền bí có mặt trên thế giới. Đây là đầu sách được nhiều người bỏ công truy tìm, nó được nhắc đến trong rất nhiều tác phẩm và được liệt vào danh sách những cuốn sách hiếm có nhất. Đó là cuốn sách nào? Tại sao nó lại nổi tiếng đến vậy</div>
<p><span id="more-32"></span></p>
<div align="justify">1. Necronomicon</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Necronomicon được ghi lại bởi một người đàn ông Arab tên là Abduh Alhazred. Người này là nhà thơ, sinh ra tại Yemen và sống ở Damascus, vào thế kỷ 8. Alhazred không chỉ là một nhà thơ, ông còn là một nhà thám hiểm và một bậc thầy dịch thuật, ông đã đi khám phá nhiều vùng đất, từ Trung Đông đến Châu Âu. Trong Necromonicon, Alhazred ghi chép những chuyện không tưởng về thế giới của chúng ta, kể về những loài sinh vật cổ xưa với sức mạnh ma thuật cai trị toàn thế giới này và đặc biệt là một con quái vật đang nằm ngủ say tên là Cthulhu. Cuốn sách này còn ghi chép về những thứ ma thuật cổ xưa và ẩn chứa trong từng trang sách là sức mạnh mà con người bình thường không thể kiểm soát được. Kết cục của những người tìm ra nó thật sự không tốt đẹp gì, họ đã bị nhấn chìm trong sự điên loạn của cuốn sách. Thậm chí chính tác giả của cuốn sách này, Abduh Alhazred, cũng biến mất ko để lại dấu vết vào khoảng năm 738 SCN.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Tuy nhiên, nếu bạn cố gắng tìm mua cuốn sách này, sẽ thực sự khó chọn lựa vì cùng một cái tên Necronomicon nhưng lại có rất nhiều phiên bản từ nhiều nguồn tác giả khác nhau, có nội dung khác nhau. Thực ra, Necronomicon chỉ là sản phẩm từ trí tưởng tượng của Howard Phillips Lovecraft ( 20/8/1890 – 15/3/1937), cố nhà văn nổi tiếng về những cuốn sách thần thoại, huyền bí. Vào năm 1924, ông đã lần đầu tiên nhắc đến Necronomicon trong tác phẩm truyện ngắn “The Hound” của ông. Theo H.P.Lovecraft thì Necronomicon nghĩa là “Luật của người chết”, nhưng nhiều nguồn lại dẫn tên của cuốn sách với nghĩa là “Cuốn sách của những cái tên đã chết”. Ngay cả người được cho là đã ghi chép lại cuốn sách, Abduh Alhazred, theo lời của Lovecraft, cũng chỉ là một cái tên đã xuất hiện trong giấc mơ của ông khi ông mới 5 tuổi.</div>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Chuby-9-2_e9882.jpg" alt="" class="wp-image-157" width="474" height="474"/><figcaption>Nhà văn H.P Lovecraft</figcaption></figure>


<div align="justify">2. Một cái tên được nhiều người biết đến</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Necronomicon thật sự đóng vai trò rất quan trọng trong những tác phầm của Lovecraft, thậm chí fan hâm mộ của ông còn coi cuốn sách này là “Kinh Thánh của Thần Lovecraft”. Những tác phẩm cuối cùng của Lovecraft ra đời vào khoảng những năm 25 – 35 của thế kỷ trước chủ yếu xuất phát từ những huyền thoại trong Necronomicon, những nhà phê bình văn học gọi chúng là “Thần thoại về Cthulhu”. Sự nổi tiếng của Necronomicon còn được tăng thêm khi nhiều nhà văn khác như August Derleth, Clark Ashton Smith…Người sáng tạo ra Necronomicon – Lovecraft – không những không phản đối mà dường như còn thích thú khi nhiều người sử dụng ý tưởng của ông.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Không những thế, còn có rất nhiều những nhà văn khác viết những cuốn sách với tựa đề Necronomicon, trong số đó có những người yêu quí các tác phẩm của H.P.Lovecraft nhưng cũng không ít người muốn lợi dụng danh tiếng của Necronomicon để kiếm tiền. Trong những bản sách được xuất bản, phiên bản nổi tiếng nhất là của một người với bút danh Simon.Trong cuốn sách, ông đã kết hợp cả những bùa phép, những điều kỳ bí được tìm thấy trong các tác phẩm của Lovecraft với những huyền thoại của nền văn minh Lưỡng Hà. Nó được in lần đầu tiên vào năm 1977 và chỉ có đúng 666 bản được phát hành. Đến năm 1980, nhà xuất bản Avon đã tái xuất bản cuốn sách và nó nhanh chóng trở nên nổi tiếng trên toàn thế giới. Ngay cả H.P.Lovecraft khi còn sống cũng từng có dự định viết cuốn sách Necronomicon, nhà văn muốn tạo dựng nên hẳn một kho những điều huyền bí trong cuốn sách này để sử dụng làm tư liệu cho các tác phẩm khác của ông. Tuy nhiên, ngay cả với Lovecraft thì việc tạo ra phiên bản hoàn chỉnh của cuốn sách cũng là một thách thức khó có thể vượt qua được, thực tế thì phiên bản Necronomicon của Lovecraft chưa bao giờ được phát hành.</div>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="564" height="752" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/bedf6dd0d3995c175e11b707006d4df0.jpg" alt="" class="wp-image-159"/></figure>


<div align="justify">3. Câu chuyện về quyển sách chưa bao giờ tồn tại</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Cuốn sách này được nhiều người truy tìm không chỉ vì nội dung của nó, cũng không chỉ vì nó là một trong những sản phẩm bí ẩn của nhà văn Lovecraft mà vì cuốn sách này được nhà văn xây dựng cho nó cả một lịch sử, nó thật đến nỗi tưởng chừng như Necromonicon đã từng xuất hiện đâu đó trên Trái đất này. Lịch sử của cuốn sách được H.P.Lovecraft kể cho bạn mình là C.A.Smith, để giúp Smith có tư liệu cho cuốn sách của ông.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Lịch sử của cuốn sách, như đã nói ở trên, bắt nguồn từ năm 738, một người đàn ông Arab tên là Abduh Alhazred ghi chép trên con đường thám hiểm của ông đến những vùng đất ở Trung Đông và Châu Âu, cái tên gốc của cuốn sách này là Al Azif ( Là âm thanh mô tả tiếng tru của quỷ dữ), nhà thám hiểm này đột ngột mất tích, và cuốn sách bị thất lạc trong một khoảng thời gian ngắn. Cho đến năm 950, Theodorus Philetas đã tìm thấy Al Azif và dịch bản gốc từ tiếng Arab sang tiếng Hy Lạp và cái tên chính thức của cuốn sách trở thành Necronomicon. Dường như sự điên loạn từ cuốn sách đã làm cho thành phố nơi Philetas sống bị chìm trong hỏa hoạn, những ngọn lửa của sự điên cuồng đã đốt cháy phần lớn các bản sao của cuốn sách. Theo H.P.Lovecraft, vào năm 1228, một tu sĩ tên là Olaus Wormius đã dịch bản gốc tiếng Arab sang tiếng Latin. Giáo hoàng Gregory IX đã cố gắng cho phá hủy tất cả các bản sao cả tiếng Latin lẫn Hy Lạp. Cho đến năm 1586, John Dee, một nhà ảo thuật Anh, đã tìm thấy một bản sao do Wormius dịch và cố gắng dịch nó sang tiếng Anh. Tuy nhiên, cũng theo Lovecraft, các tôn giáo cũng như những người cầm quyền cấm đoán việc lưu hành Necronomicon, do đó, các bản sao của cuốn sách Necronomicon gốc không bao giờ được phát hành. Theo những điều Lovecraft xây dựng nên cho Necromonicon thì cuốn sách này hiện nay chỉ còn 5 bản sao từ bản gốc, các bản sao này đang nằm trong khu vực tuyệt mật của Thư viện Bibliotheque Nationale tại Paris, Viện bảo tàng Anh, thư viện Widener tại Harvard, trường Đại học Bueno Aires, trường Đại học Miskatonic ở Arkham.</div>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Chuby-9-4_15f13.jpg" alt="" class="wp-image-158" width="675" height="451"/><figcaption>Thư viện Widener của Đại học Harvard &#8211; Nơi được cho là cất giấu một bản sao của Necronomicon</figcaption></figure>


<div align="justify">Chặng đường lịch sử của Necronomicon tưởng chừng như rất thật, nhưng cần phải nói rõ thêm là trong những cái tên được Lovecraft nhắc đến, có một vài điều hư cấu. Olaus Wormius thật ra là một nhà vật lý người Hà Lan, ông không có liên quan gì đến cuốn sách này. John Dee là cố vấn của nữ hoàng Elizabeth I, ông không phải là một ảo thuật gia mà là một nhà toán học cũng như nhà hóa học danh tiếng. Thực tế là không có trường Đại học nào tên là Miskatonic, cũng như không có địa danh có thật nào tên là Arkham, chúng chỉ là sản phẩm hư cấu do Lovecraft tạo ra để làm cho câu chuyện về Necronomicon trở nên hấp dẫn hơn.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">4. Kết</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Nhiều hiệu sách, thư viện cũng nhận được đơn đặt hàng cuốn sách này. Cuốn sách cũng từng nằm trong danh mục sách của Đại học Yales, nhưng rút cục thì đó chỉ là một trò chơi khăm của sinh viên. Cái tên Necronomicon còn xuất hiện trong rất nhiều bộ phim kinh dị như The Evil Dead, Cast of Deadly Spell, Forever Evil và cũng xuất hiệm bộ phim mang nhan đề Necronomicon ( Bộ phim có cốt truyện tổng hợp từ 3 cuốc sách của H.P.Lovecraft). Hơn nữa, Necronomicon cũng được nhắc đến trong những bộ phim hoạt hình nổi tiếng như Gia đình Simpson, The Grim Adventure of Billy and Mandy… Vì lý do này, hay lí do khác, Necronomicon thực sự đã trở thành một cuốn sách nổi tiếng và được rất nhiều người săn lùng. Và các tác phẩm văn học cũng như điện ảnh, khi cần có những ý tưởng ma quái, hắc ám thì thường tìm đến với cuốn sách này. Cố nhà văn H.P.Lovecraft chắc cũng sẽ rất hài lòng nếu biết được ý tưởng sáng tạo của ông vẫn còn có ảnh hưởng đến ngày nay.</div>


<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Necronomicon - Cuốn sách bí ẩn của người chết  |  Bầu trời tri thức!" width="750" height="422" src="https://www.youtube.com/embed/bYy4Y0TxDvs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Main-Menu-Call-of-Cthulhu-Dark-Corners-of-the-Earth-Soundtrack-HQ.mp3'>Main Menu - Call of Cthulhu- Dark Corners of the Earth Soundtrack HQ</a>
<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/If-You-Need-The-Most-Epic-Dark-Boss-Theme-Check-This-•-CTHULHU-AWAKENS-by-Apollon-de-Moura.mp3'>If You Need The Most Epic Dark Boss Theme, Check This • -CTHULHU AWAKENS- by Apollon de Moura</a>
<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Call-of-Cthulhu-Main-Menu-Theme.mp3'>Call of Cthulhu - Main Menu Theme</a>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
