<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MaiTranDuyKhang &#8211; Những quyển sách bí ẩn nhất thế giới  </title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/maitranduykhang/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 07:35:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>THE CALL OF CTHULHU &#8211; TIẾNG GỌI CTHULHU</title>
		<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/</link>
					<comments>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 03:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[book??]]></category>
		<category><![CDATA[Cthullu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[Cuộc gọi của Cthulhu &#8211;Call of Cthulhu, tiếng Anh &#8211; là kiệt tác của tác giả người Mỹ HP Lovecraft. Câu chuyện xuất bản năm 1928 này bắt đầu cái gọi là &#8220;chu kỳ văn học của những huyền thoại Cthulhu&#8221;, một loạt truyện và tiểu thuyết kinh dị vũ trụ. Nó là một tập hợp&#8230; <a class="more-link" href="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/">Continue reading <span class="screen-reader-text">THE CALL OF CTHULHU &#8211; TIẾNG GỌI CTHULHU</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/51855833_533914327127608_6280570435453059072_n.jpg" alt="" class="wp-image-130" width="772" height="463"/></figure>


<p class="gt-block"><em>Cuộc gọi của Cthulhu </em>&#8211;<em>Call of Cthulhu</em>, tiếng Anh &#8211; là kiệt tác của tác giả người Mỹ HP Lovecraft. Câu chuyện xuất bản năm 1928 này bắt đầu cái gọi là &#8220;chu kỳ văn học của những huyền thoại Cthulhu&#8221;, một loạt truyện và tiểu thuyết kinh dị vũ trụ. Nó là một tập hợp các câu chuyện liên quan đến các sinh vật ngoài trái đất cổ đại quay trở lại hoặc thức tỉnh để tái chinh phục hành tinh.</p>
<p class="gt-block"><strong>Sự liên quan sau này của hình tượng Cthulhu trong nền văn hóa Mỹ đương đại là không thể phủ nhận.</strong>: sách, trò chơi trên bàn, truyện tranh, quần đùi áo số, phim truyện, trò chơi điện tử &#8230; Giờ đây, số lượng đề cập nhiều nhất về thực thể đáng sợ đã xuất hiện trong âm nhạc, (trong các bài hát của các ban nhạc nổi tiếng thế giới như Metallica hoặc Iron Maiden, chẳng hạn).</p>
<p><span id="more-129"></span></p>
<h2><strong><span id="Resumen_de_La_llamada_de_Cthulhu">Tóm Tắt Sách</span></strong></h2>
<p class="gt-block">Mùa đông 1926-1927. <strong>Frances Wayland XNUMXthon</strong>, một công dân nổi tiếng của Boston, <strong>được thông báo về cái chết của người chú cố của mình</strong>, George G. Angell. Cái sau là <strong>một giáo sư ngôn ngữ lỗi lạc</strong> <strong>Tiếng Semitic</strong> từ Đại học Brown. Về cái chết có hai phiên bản: phiên bản chính thức, do tim ngừng đập xảy ra trong khi nhà giáo dục đang leo lên một đoạn đường dốc gần bến tàu.</p>
<p class="gt-block">Thay vào đó, phiên bản thứ hai (từ một số nhân chứng) cho rằng một người đàn ông da đen đã đẩy giáo sư xuống đồi. Là người thừa kế duy nhất của anh ấy, <strong>Fiveon nhận tất cả tài liệu điều tra và đồ dùng cá nhân từ Angell</strong>. Trong số các văn bản và đồ đạc, có một chiếc hộp kỳ lạ chứa tác phẩm điêu khắc hình chữ nhật với những dòng chữ giống như chữ tượng hình.</p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="600" height="911" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/9783961881208.jpg" alt="" class="wp-image-125"/></figure>


<h3><span id="Enigma_en_bajo_relieve">Bí ẩn nhẹ nhõm</span></h3>
<p class="gt-block">Frances giải thích tác phẩm điêu khắc đại diện cho một sinh vật quái dị có đầu bằng xúc tu và được bao quanh bởi kiến ​​trúc nguyên khối hơi đáng lo ngại. Tương tự như vậy, trong hộp <strong>có những mẩu báo; một trong số đó nói về &#8220;sự sùng bái Cthulhu.&#8221;</strong> Hai cái tên liên tục xuất hiện bên cạnh các bản tin viết: Henry Anthony Wilcox và John Raymond Legrasse.</p>
<p> </p>
<aside id="abn_singlestealer" class="publi video-intext   "></aside>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="gt-block">Wilcox là một sinh viên lập dị tại Trường Mỹ thuật Rhode Island, người đã cho Giáo sư Angell xem tác phẩm điêu khắc hình chữ nhật (vẫn còn mới) vào tháng 1925 năm XNUMX. Người học việc lập luận rằng <strong>những bản khắc xuất hiện từ những hình ảnh anh ta có về một thành phố u ám </strong>những khối đá khổng lồ nham hiểm phủ đầy rêu. Ngoài ra, Henry tuyên bố đã nghe thấy tin nhắn &#8220;Cthulhu Fhtagn.&#8221;</p>
<h3><span id="Primer_manuscrito">Bản thảo đầu tiên</span></h3>
<p class="gt-block">Angell đã ghi lại tất cả các cuộc gặp gỡ của anh ta với Wilcox. Trong khi đó, <strong>sinh viên bị sốt kỳ lạ mê sảng trong vài ngày</strong> với chứng hay quên tạm thời sau đó. Trong mọi trường hợp, giáo sư tiếp tục điều tra; phát hiện ra thông qua một cuộc khảo sát rằng sự xuất thần của Henry trùng hợp với những tầm nhìn tương tự của các nhà thơ và nghệ sĩ khác.</p>
<p class="gt-block">Ngoài ra, <strong>các đoạn báo chí cho thấy các đợt hoảng loạn và tự sát hàng loạt</strong> ở những nơi khác nhau trên thế giới xảy ra đồng thời với thời kỳ ảo giác của Wilcox. Tương tự, trong các viện điều dưỡng, hầu hết bệnh nhân đều trải qua &#8220;ảo giác&#8221; với hình ảnh một con quái vật khổng lồ đầy xúc tu và một thành phố bí ẩn.</p>
<h3><span id="El_culto">Sự sùng bái</span></h3>
<p class="gt-block">Một bản thảo khác của Angell có niên đại 17 năm và <strong>nói về Legrasse</strong>. Đây là một thanh tra cảnh sát tham gia vào cuộc điều tra những vụ mất tích bí ẩn của phụ nữ và trẻ em ở thị trấn Louisiana. Ngoài ra, thám tử <strong>dường như đã từng là nhân chứng của các giáo phái Cthulhu</strong> (<strong>thử nghiệm có một bức tượng</strong> thu thập trong một trong những nghi thức này).</p>
<p> </p>
<aside id="abn_singlestealer" class="publi more-inside-content   "></aside>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="gt-block">Tại hội nghị khảo cổ San Luis năm 1908, <strong>thám tử đã nhờ đến các chuyên gia khác nhau để xác định bức tượng</strong>. Chỉ có nhà thám hiểm và nhà nhân chủng học William Webb tuyên bố đã nhìn thấy bất cứ thứ gì tương tự ngoài khơi bờ biển phía tây Greenland. Những sự kiện này diễn ra vào năm 1860, khi Webb chạm trán với một bộ tộc người Eskimo da nâu với hành vi ghê tởm.</p>
<h3><span id="El_prisionero">Tù nhân</span></h3>
<p class="gt-block">&#8220;Castro già&#8221; đã bị đội của Legrasse thẩm vấn vào năm 1907 sau khi bị bắt ở New Orleans trong một nghi thức bao gồm hy sinh con người. <strong>Castro và các tù nhân khác đã xác định bức tượng là &#8220;thầy tế lễ thượng phẩm Cthulhu&#8221;,</strong> một thực thể giữa các vì sao đang chờ thức dậy &#8220;khi các vì sao còn nguyên vẹn.&#8221;</p>
<p class="gt-block">Sau đó, <strong>những người bị bắt đã dịch bài hát của họ</strong> —Không lạ gì với người Eskimos— với cụm từ: <strong>&#8220;Trong nhà của anh ấy ở R&#8217;leyh, Cthulhu đã chết chờ mơ&#8221;</strong>. Sau khi đọc bản thảo thứ hai, Thứ Năm hiểu rằng cái chết của người chú cố của mình không phải là một tai nạn. Vì lý do này, anh ta bắt đầu lo sợ cho cuộc sống của chính mình, bởi vì &#8220;anh ta đã biết quá nhiều.&#8221;</p>
<h3><span id="La_ciudad_de_pesadilla">Thành phố ác mộng</span></h3>
<p class="gt-block">Sợ, <strong>Frances hủy bỏ cuộc điều tra giáo phái Cthulhu</strong> (Trước đây anh ấy đã gặp Wilcox và Legrasse). <strong>Nhưng một tập tin báo chí</strong> ở nhà một người bạn có bức tượng (tương tự như thanh tra) <strong>nhen nhóm âm mưu của họ</strong>. Tin tức được đề cập liên quan đến trường hợp của một con tàu &#8211; chiếc Emma &#8211; được cứu trên biển với một người sống sót sau chấn thương, Gustaf Johansen.</p>
<p class="gt-block">Mặc dù người thủy thủ mất tinh thần từ chối cung cấp chi tiết về các sự kiện, <strong>Frances phát hiện ra những gì đã xảy ra thông qua nhật ký cá nhân của Johansen.</strong> Rõ ràng Emma đã bị tấn công bởi một con tàu khác, chiếc Aler. Các nạn nhân sau đó mắc cạn trên bề mặt của “… thành phố xác sống của R&#8217;lyeh”. Ở đó, Gustaf và những người bạn của anh đã chứng kiến ​​sự tái sinh của Cthulhu.</p>
<h3><span id="El_despertar">Sự thức tỉnh</span></h3>
<p class="gt-block"><strong>Gustaf đã cố gắng bắn trúng đầu con quái vật khổng lồ khi anh ta đâm nó bằng một con tàu</strong>. Kể từ đó, không ai khác được biết là đã nhìn thấy sinh vật này. Ngay sau khi được giải cứu, người ta phát hiện người thủy thủ đã chết một cách đáng ngờ. Do đó, Fiveon tin rằng những người theo dõi Cthulhu sẽ cố gắng giết anh ta vì tất cả những gì anh ta biết.</p>
<p class="gt-block">Cuối cùng, <strong>Frances cam chịu chấp nhận sự tồn tại của các thực thể từ thế giới khác</strong> và những câu hỏi vượt quá tầm hiểu biết của con người. Trước khi nói lời tạm biệt, Fifthon nói rằng thành phố và quái vật Cthulhu chắc chắn đã bị chìm, nếu không,<a href="https://www.actualidadliteratura.com/vi/trong-ng%E1%BB%8Dn-n%C3%BAi-%C4%91i%C3%AAn-cu%E1%BB%93ng-v%C5%A9-tr%E1%BB%A5-kinh-d%E1%BB%8B-t%E1%BB%AB-b%C3%A0n-tay-c%E1%BB%A7a-t%C3%ACnh-y%C3%AAu/"> &#8220;Thế giới sẽ hét lên trong kinh hoàng&#8221;</a>. Hình ảnh phản chiếu cuối cùng của nhân vật chính như sau:</p>
<p class="gt-block">Cuối cùng thì ai biết được? Những gì đã phát sinh bây giờ có thể chìm xuống và những gì đã chìm xuống có thể nổi lên. <strong>Sự ghê tởm chờ đợi và những giấc mơ dưới đáy biển sâu và sự tàn phá các thành phố đáng ngờ của con người trôi nổi</strong>. Ngày sẽ đến, nhưng tôi không được và không thể nghĩ về nó. Nếu tôi không sống sót trong bản thảo này, tôi cầu xin những người thực hiện của tôi rằng sự thận trọng của họ vượt trội hơn sự táo bạo của họ và tránh để nó lọt vào mắt người khác. &#8220;</p>


<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="CALL OF CTHULHU | Tiếng Gọi Của Quỷ Thần" width="750" height="422" src="https://www.youtube.com/embed/mDzXExbV_nA?start=48&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Necronomicon &#8211; cuốn sách bí ẩn của người chết</title>
		<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/</link>
					<comments>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 14:03:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[book??]]></category>
		<category><![CDATA[Necronomicon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Necronomicon là một trong những cuốn sách kỳ dị nhất thế giới được sáng tác bởi nhà văn Mỹ Howard Phillips Lovecraft (1890 -1937). Ông là bậc thầy trong lĩnh vực kinh dị giả tưởng và được đánh giá là một trong những tác giả thành công nhất ở thể loại truyện kinh dị thế&#8230; <a class="more-link" href="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/">Continue reading <span class="screen-reader-text">Necronomicon &#8211; cuốn sách bí ẩn của người chết</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Necronomicon là một trong những cuốn sách kỳ dị nhất thế giới được sáng tác bởi nhà văn Mỹ Howard Phillips Lovecraft (1890 -1937). Ông là bậc thầy trong lĩnh vực kinh dị giả tưởng và được đánh giá là một trong những tác giả thành công nhất ở thể loại truyện kinh dị thế kỷ XX.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/adasdasd_9c336.jpg" alt="" class="wp-image-156" width="604" height="453"/></figure>


<div align="justify">Cuốn sách này được nhiều người truy tìm không chỉ vì nội dung của nó, cũng không chỉ vì nó là một trong những sản phẩm bí ẩn của nhà văn Lovecraft mà vì cuốn sách này được nhà văn xây dựng cho nó cả một lịch sử, nó thật đến nỗi tưởng chừng như Necromonicon đã từng xuất hiện đâu đó trên Trái đất này.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Một cuốn sách được cho là đã ghi chép lại những bùa phép, những sinh vật huyền bí có mặt trên thế giới. Đây là đầu sách được nhiều người bỏ công truy tìm, nó được nhắc đến trong rất nhiều tác phẩm và được liệt vào danh sách những cuốn sách hiếm có nhất. Đó là cuốn sách nào? Tại sao nó lại nổi tiếng đến vậy</div>
<p><span id="more-32"></span></p>
<div align="justify">1. Necronomicon</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Necronomicon được ghi lại bởi một người đàn ông Arab tên là Abduh Alhazred. Người này là nhà thơ, sinh ra tại Yemen và sống ở Damascus, vào thế kỷ 8. Alhazred không chỉ là một nhà thơ, ông còn là một nhà thám hiểm và một bậc thầy dịch thuật, ông đã đi khám phá nhiều vùng đất, từ Trung Đông đến Châu Âu. Trong Necromonicon, Alhazred ghi chép những chuyện không tưởng về thế giới của chúng ta, kể về những loài sinh vật cổ xưa với sức mạnh ma thuật cai trị toàn thế giới này và đặc biệt là một con quái vật đang nằm ngủ say tên là Cthulhu. Cuốn sách này còn ghi chép về những thứ ma thuật cổ xưa và ẩn chứa trong từng trang sách là sức mạnh mà con người bình thường không thể kiểm soát được. Kết cục của những người tìm ra nó thật sự không tốt đẹp gì, họ đã bị nhấn chìm trong sự điên loạn của cuốn sách. Thậm chí chính tác giả của cuốn sách này, Abduh Alhazred, cũng biến mất ko để lại dấu vết vào khoảng năm 738 SCN.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Tuy nhiên, nếu bạn cố gắng tìm mua cuốn sách này, sẽ thực sự khó chọn lựa vì cùng một cái tên Necronomicon nhưng lại có rất nhiều phiên bản từ nhiều nguồn tác giả khác nhau, có nội dung khác nhau. Thực ra, Necronomicon chỉ là sản phẩm từ trí tưởng tượng của Howard Phillips Lovecraft ( 20/8/1890 – 15/3/1937), cố nhà văn nổi tiếng về những cuốn sách thần thoại, huyền bí. Vào năm 1924, ông đã lần đầu tiên nhắc đến Necronomicon trong tác phẩm truyện ngắn “The Hound” của ông. Theo H.P.Lovecraft thì Necronomicon nghĩa là “Luật của người chết”, nhưng nhiều nguồn lại dẫn tên của cuốn sách với nghĩa là “Cuốn sách của những cái tên đã chết”. Ngay cả người được cho là đã ghi chép lại cuốn sách, Abduh Alhazred, theo lời của Lovecraft, cũng chỉ là một cái tên đã xuất hiện trong giấc mơ của ông khi ông mới 5 tuổi.</div>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Chuby-9-2_e9882.jpg" alt="" class="wp-image-157" width="474" height="474"/><figcaption>Nhà văn H.P Lovecraft</figcaption></figure>


<div align="justify">2. Một cái tên được nhiều người biết đến</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Necronomicon thật sự đóng vai trò rất quan trọng trong những tác phầm của Lovecraft, thậm chí fan hâm mộ của ông còn coi cuốn sách này là “Kinh Thánh của Thần Lovecraft”. Những tác phẩm cuối cùng của Lovecraft ra đời vào khoảng những năm 25 – 35 của thế kỷ trước chủ yếu xuất phát từ những huyền thoại trong Necronomicon, những nhà phê bình văn học gọi chúng là “Thần thoại về Cthulhu”. Sự nổi tiếng của Necronomicon còn được tăng thêm khi nhiều nhà văn khác như August Derleth, Clark Ashton Smith…Người sáng tạo ra Necronomicon – Lovecraft – không những không phản đối mà dường như còn thích thú khi nhiều người sử dụng ý tưởng của ông.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Không những thế, còn có rất nhiều những nhà văn khác viết những cuốn sách với tựa đề Necronomicon, trong số đó có những người yêu quí các tác phẩm của H.P.Lovecraft nhưng cũng không ít người muốn lợi dụng danh tiếng của Necronomicon để kiếm tiền. Trong những bản sách được xuất bản, phiên bản nổi tiếng nhất là của một người với bút danh Simon.Trong cuốn sách, ông đã kết hợp cả những bùa phép, những điều kỳ bí được tìm thấy trong các tác phẩm của Lovecraft với những huyền thoại của nền văn minh Lưỡng Hà. Nó được in lần đầu tiên vào năm 1977 và chỉ có đúng 666 bản được phát hành. Đến năm 1980, nhà xuất bản Avon đã tái xuất bản cuốn sách và nó nhanh chóng trở nên nổi tiếng trên toàn thế giới. Ngay cả H.P.Lovecraft khi còn sống cũng từng có dự định viết cuốn sách Necronomicon, nhà văn muốn tạo dựng nên hẳn một kho những điều huyền bí trong cuốn sách này để sử dụng làm tư liệu cho các tác phẩm khác của ông. Tuy nhiên, ngay cả với Lovecraft thì việc tạo ra phiên bản hoàn chỉnh của cuốn sách cũng là một thách thức khó có thể vượt qua được, thực tế thì phiên bản Necronomicon của Lovecraft chưa bao giờ được phát hành.</div>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="564" height="752" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/bedf6dd0d3995c175e11b707006d4df0.jpg" alt="" class="wp-image-159"/></figure>


<div align="justify">3. Câu chuyện về quyển sách chưa bao giờ tồn tại</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Cuốn sách này được nhiều người truy tìm không chỉ vì nội dung của nó, cũng không chỉ vì nó là một trong những sản phẩm bí ẩn của nhà văn Lovecraft mà vì cuốn sách này được nhà văn xây dựng cho nó cả một lịch sử, nó thật đến nỗi tưởng chừng như Necromonicon đã từng xuất hiện đâu đó trên Trái đất này. Lịch sử của cuốn sách được H.P.Lovecraft kể cho bạn mình là C.A.Smith, để giúp Smith có tư liệu cho cuốn sách của ông.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Lịch sử của cuốn sách, như đã nói ở trên, bắt nguồn từ năm 738, một người đàn ông Arab tên là Abduh Alhazred ghi chép trên con đường thám hiểm của ông đến những vùng đất ở Trung Đông và Châu Âu, cái tên gốc của cuốn sách này là Al Azif ( Là âm thanh mô tả tiếng tru của quỷ dữ), nhà thám hiểm này đột ngột mất tích, và cuốn sách bị thất lạc trong một khoảng thời gian ngắn. Cho đến năm 950, Theodorus Philetas đã tìm thấy Al Azif và dịch bản gốc từ tiếng Arab sang tiếng Hy Lạp và cái tên chính thức của cuốn sách trở thành Necronomicon. Dường như sự điên loạn từ cuốn sách đã làm cho thành phố nơi Philetas sống bị chìm trong hỏa hoạn, những ngọn lửa của sự điên cuồng đã đốt cháy phần lớn các bản sao của cuốn sách. Theo H.P.Lovecraft, vào năm 1228, một tu sĩ tên là Olaus Wormius đã dịch bản gốc tiếng Arab sang tiếng Latin. Giáo hoàng Gregory IX đã cố gắng cho phá hủy tất cả các bản sao cả tiếng Latin lẫn Hy Lạp. Cho đến năm 1586, John Dee, một nhà ảo thuật Anh, đã tìm thấy một bản sao do Wormius dịch và cố gắng dịch nó sang tiếng Anh. Tuy nhiên, cũng theo Lovecraft, các tôn giáo cũng như những người cầm quyền cấm đoán việc lưu hành Necronomicon, do đó, các bản sao của cuốn sách Necronomicon gốc không bao giờ được phát hành. Theo những điều Lovecraft xây dựng nên cho Necromonicon thì cuốn sách này hiện nay chỉ còn 5 bản sao từ bản gốc, các bản sao này đang nằm trong khu vực tuyệt mật của Thư viện Bibliotheque Nationale tại Paris, Viện bảo tàng Anh, thư viện Widener tại Harvard, trường Đại học Bueno Aires, trường Đại học Miskatonic ở Arkham.</div>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Chuby-9-4_15f13.jpg" alt="" class="wp-image-158" width="675" height="451"/><figcaption>Thư viện Widener của Đại học Harvard &#8211; Nơi được cho là cất giấu một bản sao của Necronomicon</figcaption></figure>


<div align="justify">Chặng đường lịch sử của Necronomicon tưởng chừng như rất thật, nhưng cần phải nói rõ thêm là trong những cái tên được Lovecraft nhắc đến, có một vài điều hư cấu. Olaus Wormius thật ra là một nhà vật lý người Hà Lan, ông không có liên quan gì đến cuốn sách này. John Dee là cố vấn của nữ hoàng Elizabeth I, ông không phải là một ảo thuật gia mà là một nhà toán học cũng như nhà hóa học danh tiếng. Thực tế là không có trường Đại học nào tên là Miskatonic, cũng như không có địa danh có thật nào tên là Arkham, chúng chỉ là sản phẩm hư cấu do Lovecraft tạo ra để làm cho câu chuyện về Necronomicon trở nên hấp dẫn hơn.</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">4. Kết</div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify"> </div>
<div align="justify">Nhiều hiệu sách, thư viện cũng nhận được đơn đặt hàng cuốn sách này. Cuốn sách cũng từng nằm trong danh mục sách của Đại học Yales, nhưng rút cục thì đó chỉ là một trò chơi khăm của sinh viên. Cái tên Necronomicon còn xuất hiện trong rất nhiều bộ phim kinh dị như The Evil Dead, Cast of Deadly Spell, Forever Evil và cũng xuất hiệm bộ phim mang nhan đề Necronomicon ( Bộ phim có cốt truyện tổng hợp từ 3 cuốc sách của H.P.Lovecraft). Hơn nữa, Necronomicon cũng được nhắc đến trong những bộ phim hoạt hình nổi tiếng như Gia đình Simpson, The Grim Adventure of Billy and Mandy… Vì lý do này, hay lí do khác, Necronomicon thực sự đã trở thành một cuốn sách nổi tiếng và được rất nhiều người săn lùng. Và các tác phẩm văn học cũng như điện ảnh, khi cần có những ý tưởng ma quái, hắc ám thì thường tìm đến với cuốn sách này. Cố nhà văn H.P.Lovecraft chắc cũng sẽ rất hài lòng nếu biết được ý tưởng sáng tạo của ông vẫn còn có ảnh hưởng đến ngày nay.</div>


<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Necronomicon - Cuốn sách bí ẩn của người chết  |  Bầu trời tri thức!" width="750" height="422" src="https://www.youtube.com/embed/bYy4Y0TxDvs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Main-Menu-Call-of-Cthulhu-Dark-Corners-of-the-Earth-Soundtrack-HQ.mp3'>Main Menu - Call of Cthulhu- Dark Corners of the Earth Soundtrack HQ</a>
<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/If-You-Need-The-Most-Epic-Dark-Boss-Theme-Check-This-•-CTHULHU-AWAKENS-by-Apollon-de-Moura.mp3'>If You Need The Most Epic Dark Boss Theme, Check This • -CTHULHU AWAKENS- by Apollon de Moura</a>
<a href='http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/Call-of-Cthulhu-Main-Menu-Theme.mp3'>Call of Cthulhu - Main Menu Theme</a>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/necronomicon-cuon-sach-bi-an/book/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quyển sách “The Lesser Key of Solomon: Goetia” &#8211; Triệu hồi 72 con quỷ của Vua Solomon</title>
		<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/quyen-sach-the-lesser-key-of-solomon-goetia-trieu-hoi-72-con-quy-cua-vua-solomon/solomon/</link>
					<comments>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/quyen-sach-the-lesser-key-of-solomon-goetia-trieu-hoi-72-con-quy-cua-vua-solomon/solomon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:10:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[solomon]]></category>
		<category><![CDATA[the Lesser Key of Solomon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=112</guid>

					<description><![CDATA[Cuốn sách The Lesser Key of Solomon: Goetia là cuốn sách của Aleister Crowley viết năm 1994. nói về cách triệu hồi và điều khiển 72 con quỷ mà năm xưa vua Salomon đã từng triệu hồi và điều khiển. Người đọc sẽ không chỉ biết cách triệu hồi chúng mà còn biết được hình dáng, tính&#8230; <a class="more-link" href="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/quyen-sach-the-lesser-key-of-solomon-goetia-trieu-hoi-72-con-quy-cua-vua-solomon/solomon/">Continue reading <span class="screen-reader-text">Quyển sách “The Lesser Key of Solomon: Goetia” &#8211; Triệu hồi 72 con quỷ của Vua Solomon</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="448" height="669" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/08/Goetia.png" alt="" class="wp-image-113"/></figure>


<p>Cuốn sách <a href="https://www.amabuy.vn/us/amazon/The-Goetia-The-Lesser-Key-of-Solomon-the-King-Lemegeton-Clavicula-Salomonis-Regis-Book-1"><b>The Lesser Key of Solomon: Goetia</b></a> là cuốn sách của Aleister Crowley viết năm 1994. nói về cách triệu hồi và điều khiển 72 con quỷ mà năm xưa vua Salomon đã từng triệu hồi và điều khiển.</p>
<p>Người đọc sẽ không chỉ biết cách triệu hồi chúng mà còn biết được hình dáng, tính cách, đặc điểm và khả năng của chúng.</p>
<p>Cách triệu hồi chúng lên rất quan trọng, nhưng quan trọng hơn là làm thế nào để điều khiển chúng, bắt chúng làm theo ý muốn của mình.</p>
<p><span id="more-112"></span></p>
<p>Tôi chưa nghe rằng bất cứ một ai, ngoại trừ vua Salomon có thể hoàn toàn điều khiển được chúng. Vì vậy đây không phải một trò chơi dành cho bạn. Hãy nhớ: Đừng làm thử ở nhà.</p>
<p>Goetia, hay Nghệ Thuật của Solomon, đã kể lại rằng khi còn sống, vua Salomon có khả năng triệu hồi và sai khiến 72 con quỷ mạnh mẽ tài phép.</p>
<p>Thế nhưng, do quá sợ hãi sức mạnh của chúng, vua Solomon đã yểm bùa để lôi kéo và phong ấn chúng và trong những hòm bằng đồng và ném xuống một hồ nước lớn và sâu.</p>
<p>Khi người Babylon tìm thấy những cái thùng đấy, họ tưởng rằng bên trong chứa kho báu nên đã mở ra xem và đã giải phóng cho 72 con quỷ cùng với tay sai của chúng.</p>
<p>Tương truyền những con quỷ này đã trở lại nơi của chúng trước kia, ngoại trừ Belial ở lại với thế giới loài người.</p>
<p>Sau đây là tên và khả năng cùng một sô thông tin khác về 72 con quỷ.</p>
<p>Chú ý là tước vụ của những con quỷ (Vua, Lãnh chúa, Bá tước, Hầu tước…) là tước vụ dưới Địa Ngục chứ không phải là trên thế giới loài người.</p>

<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-149" src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/ScreenShot_20210914141022.png" alt="" width="639" height="565" /></p>

<p>72 con quỷ của vua solomon nằm trong quyển 1 của tiểu ấn khóa của vua solomon.</p>
<p>Tiểu ấn khóa của Solomon có 5 phần (quyển) kể về tên, chức vụ, cùng với ấn khóa và tính cách cũng như quyền hạn của tất cả những thần linh mà Solomon đã từng trò chuyện, cách thức để ra lệnh cho họ hiện hình.</p>
<p>Phần 1 được gọi là Kinh Quỷ Dữ Goetia, hướng dẫn cách Solomon trói quỷ và sử dụng họ trong nhiều việc, đã làm nên danh tiếng lẫy lừng của ông.<br />Phần 2 gọi là Kinh Thánh Thần Theurgia-Goetia, có tốt lẫn xấu, có tất cả thần linh Arial,…<br />Phần 3 là Kinh hướng dẫn về Planetary House Phép Pauline, thần linh nào cai quản tọa độ nào, hành tinh nào cai quản cung hoàng đạo nào.<br />Phần 4 là Kinh có tên là Almadel của Solomon, nói về 20 chính thần cai quản 4 hướng, hoặc 360 độ cung hoàng đạo.<br />Hai phần cuối cùng là trật tự các Thần thánh thiện gọi là Theurgia. Đó là những bí mật thiêng liêng nhất được Thượng Đế tiết lộ cho Solomon.<br />Phần 5 là Kinh Khẩu Truyền và Các Bài Nguyện. Vua Solomon trí tuệ đã tụng nó trong đền thờ. Quyển này còn được gọi là ARS NOVA. Thánh Thiên Thần của Chúa là Michael đã giao cho Solomon và ông cũng nhận được nhiều bản ghi chú do bàn tay của Thượng Đế viết ra, cũng chính Thiên Thần có tiếng vỗ tay như sấm vang nói trên giao cho ông. Nếu không có những bản ghi chú đó thì vua Solomon không bao giờ đạt được trí tuệ vĩ đại, và nhờ chúng mà ông đã được kiến thức của tất cả các môn khoa học trên đời cả thiện lẫn ác trong thời gian ngắn. Những bản ghi chú này được gọi là The Notary Art…</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/quyen-sach-the-lesser-key-of-solomon-goetia-trieu-hoi-72-con-quy-cua-vua-solomon/solomon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vua Solomon là ai? (974 – 931 TCN)</title>
		<link>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/vua-solomon-la-ai-974-931-tcn/solomon/</link>
					<comments>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/vua-solomon-la-ai-974-931-tcn/solomon/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:03:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[solomon]]></category>
		<category><![CDATA[solomon la ai]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=105</guid>

					<description><![CDATA[Solomon sinh vào khoảng năm 974 trước Công nguyên. Solomon là vị vua thứ 3 của Israel. Là con trai của vua David, Solomon đã thống trị đế chế trải dài từ Euphrates tới mỏm Bắc của Vịnh Aqaba. Vua Solomon thành lập vương quốc Edom và được mệnh danh là “nhà thống trị vĩ&#8230; <a class="more-link" href="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/vua-solomon-la-ai-974-931-tcn/solomon/">Continue reading <span class="screen-reader-text">Vua Solomon là ai? (974 – 931 TCN)</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img src="http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/08/ScreenShot_20210831182653-4.png" alt="" class="wp-image-106"/></figure>


<p>Solomon sinh vào khoảng năm 974 trước Công nguyên. Solomon là vị vua thứ 3 của Israel. Là con trai của vua David, Solomon đã thống trị đế chế trải dài từ Euphrates tới mỏm Bắc của Vịnh Aqaba. Vua Solomon thành lập vương quốc Edom và được mệnh danh là “nhà thống trị vĩ đại nhất của Israel”.</p>
<p>Ông là vị vua xây dựng ngôi đền đầu tiên của người Do Thái ở Jerusalem, sở hữu một lượng vàng lớn và là tác giả của cuốn Book of Proverbs, Ecclesiastes và The Song of Songs. Vua Solomon trị vì Israel trong gần 40 năm trước khi băng hà vào năm 931 trước Công nguyên.</p>
<p><span id="more-105"></span></p>
<p>Năm 12 tuổi, ông được cha, vua David, truyền lại ngôi báu. Theo kinh Cựu Ước, Đức Chúa Trời xuất hiện và phán với Solomon: “Hãy xin điều ngươi muốn ta ban cho ngươi!”.</p>
<p>Solomon thưa: “Xin Chúa ban cho con sự khôn ngoan và hiểu biết để con lãnh đạo muôn dân vì ai có thể cai trị dân tộc lớn lao này của Chúa”.</p>
<p>Đức Chúa Trời phán rằng: “Vì ngươi có lòng như vậy, không xin giàu có, của cải, danh vọng, mạng sống của những kẻ thù, và cả tuổi thọ cho mình, mà xin sự khôn ngoan và hiểu biết để cai trị muôn dân dưới mình nên ta sẽ ban cho ngươi.</p>
<p>Ta cũng sẽ ban cho ngươi của cải, giàu có, danh vọng mà không một vị vua nào trước hay sau ngươi được như vậy”.</p>
<p>Những lời hứa của Đức Chúa Trời đã được thực hiện. Sự khôn ngoan, thành công và của cải của Solomon tăng lên ngoài sức tưởng tượng.</p>
<p>Về của cải, nếu đổi ra đồng đôla ngày nay thì vị vua này đã trở thành “nghìn tỷ phú”, thực sự ông là người giàu nhất thế gian.</p>
<p>Ngoài số vàng dự trữ trị giá hàng trăm tỷ đô la theo giá thị trường ngày nay, ông còn sở hữu 4.000 chuồng ngựa, xe ngựa và thuê đến 12.000 người giữ ngựa.</p>
<p>Những người trị vì các quốc gia trên khắp thế giới tìm kiếm các lời khuyên của ông và trả thù lao hậu hĩnh.</p>
<p>Tuy nhiên, khi vào tuổi trung niên, ông bắt đầu vi phạm những quy luật, nguyên tắc và chiến lược ông đã thu nhận được một cách khôn ngoan trong sách Châm Ngôn.</p>
<p>Do đó, thành công và hạnh phúc ông đạt được đã tan thành mây khói. May thay, ông đã sao chép lại phần lớn những quy tắc sống quý giá của mình trong sách Châm Ngôn đó.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://atlasnulranir.github.io/mywordpress/vua-solomon-la-ai-974-931-tcn/solomon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
