<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cthullu &#8211; The Dark Books</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/tag/cthullu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://atlasnulranir.github.io/mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 07:19:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>THE CALL OF CTHULHU &#8211; TIẾNG GỌI CTHULHU</title>
		<link>https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/</link>
					<comments>https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MaiTranDuyKhang]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 03:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dark Book]]></category>
		<category><![CDATA[Cthullu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[Cuộc gọi của Cthulhu &#8211;Call of Cthulhu, tiếng Anh &#8211; là kiệt tác của tác giả người Mỹ HP Lovecraft. Câu chuyện xuất bản năm 1928 này bắt đầu cái gọi là &#8220;chu kỳ văn học của những huyền thoại Cthulhu&#8221;, một loạt truyện và tiểu thuyết kinh dị vũ trụ. Nó là một tập hợp &#8230; <p class="link-more"><a href="https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/" class="more-link">Đọc tiếp<span class="screen-reader-text"> "THE CALL OF CTHULHU &#8211; TIẾNG GỌI CTHULHU"</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/51855833_533914327127608_6280570435453059072_n.jpg" alt="" class="wp-image-130" width="772" height="463"/></figure>


<p class="gt-block"><em>Cuộc gọi của Cthulhu </em>&#8211;<em>Call of Cthulhu</em>, tiếng Anh &#8211; là kiệt tác của tác giả người Mỹ HP Lovecraft. Câu chuyện xuất bản năm 1928 này bắt đầu cái gọi là &#8220;chu kỳ văn học của những huyền thoại Cthulhu&#8221;, một loạt truyện và tiểu thuyết kinh dị vũ trụ. Nó là một tập hợp các câu chuyện liên quan đến các sinh vật ngoài trái đất cổ đại quay trở lại hoặc thức tỉnh để tái chinh phục hành tinh.</p>
<p class="gt-block"><strong>Sự liên quan sau này của hình tượng Cthulhu trong nền văn hóa Mỹ đương đại là không thể phủ nhận.</strong>: sách, trò chơi trên bàn, truyện tranh, quần đùi áo số, phim truyện, trò chơi điện tử &#8230; Giờ đây, số lượng đề cập nhiều nhất về thực thể đáng sợ đã xuất hiện trong âm nhạc, (trong các bài hát của các ban nhạc nổi tiếng thế giới như Metallica hoặc Iron Maiden, chẳng hạn).</p>
<p><span id="more-129"></span></p>
<h2><strong><span id="Resumen_de_La_llamada_de_Cthulhu">Tóm Tắt Sách</span></strong></h2>
<p class="gt-block">Mùa đông 1926-1927. <strong>Frances Wayland XNUMXthon</strong>, một công dân nổi tiếng của Boston, <strong>được thông báo về cái chết của người chú cố của mình</strong>, George G. Angell. Cái sau là <strong>một giáo sư ngôn ngữ lỗi lạc</strong> <strong>Tiếng Semitic</strong> từ Đại học Brown. Về cái chết có hai phiên bản: phiên bản chính thức, do tim ngừng đập xảy ra trong khi nhà giáo dục đang leo lên một đoạn đường dốc gần bến tàu.</p>
<p class="gt-block">Thay vào đó, phiên bản thứ hai (từ một số nhân chứng) cho rằng một người đàn ông da đen đã đẩy giáo sư xuống đồi. Là người thừa kế duy nhất của anh ấy, <strong>Fiveon nhận tất cả tài liệu điều tra và đồ dùng cá nhân từ Angell</strong>. Trong số các văn bản và đồ đạc, có một chiếc hộp kỳ lạ chứa tác phẩm điêu khắc hình chữ nhật với những dòng chữ giống như chữ tượng hình.</p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="600" height="911" src="https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/09/9783961881208.jpg" alt="" class="wp-image-125"/></figure>


<h3><span id="Enigma_en_bajo_relieve">Bí ẩn nhẹ nhõm</span></h3>
<p class="gt-block">Frances giải thích tác phẩm điêu khắc đại diện cho một sinh vật quái dị có đầu bằng xúc tu và được bao quanh bởi kiến ​​trúc nguyên khối hơi đáng lo ngại. Tương tự như vậy, trong hộp <strong>có những mẩu báo; một trong số đó nói về &#8220;sự sùng bái Cthulhu.&#8221;</strong> Hai cái tên liên tục xuất hiện bên cạnh các bản tin viết: Henry Anthony Wilcox và John Raymond Legrasse.</p>
<p> </p>
<aside id="abn_singlestealer" class="publi video-intext   "></aside>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="gt-block">Wilcox là một sinh viên lập dị tại Trường Mỹ thuật Rhode Island, người đã cho Giáo sư Angell xem tác phẩm điêu khắc hình chữ nhật (vẫn còn mới) vào tháng 1925 năm XNUMX. Người học việc lập luận rằng <strong>những bản khắc xuất hiện từ những hình ảnh anh ta có về một thành phố u ám </strong>những khối đá khổng lồ nham hiểm phủ đầy rêu. Ngoài ra, Henry tuyên bố đã nghe thấy tin nhắn &#8220;Cthulhu Fhtagn.&#8221;</p>
<h3><span id="Primer_manuscrito">Bản thảo đầu tiên</span></h3>
<p class="gt-block">Angell đã ghi lại tất cả các cuộc gặp gỡ của anh ta với Wilcox. Trong khi đó, <strong>sinh viên bị sốt kỳ lạ mê sảng trong vài ngày</strong> với chứng hay quên tạm thời sau đó. Trong mọi trường hợp, giáo sư tiếp tục điều tra; phát hiện ra thông qua một cuộc khảo sát rằng sự xuất thần của Henry trùng hợp với những tầm nhìn tương tự của các nhà thơ và nghệ sĩ khác.</p>
<p class="gt-block">Ngoài ra, <strong>các đoạn báo chí cho thấy các đợt hoảng loạn và tự sát hàng loạt</strong> ở những nơi khác nhau trên thế giới xảy ra đồng thời với thời kỳ ảo giác của Wilcox. Tương tự, trong các viện điều dưỡng, hầu hết bệnh nhân đều trải qua &#8220;ảo giác&#8221; với hình ảnh một con quái vật khổng lồ đầy xúc tu và một thành phố bí ẩn.</p>
<h3><span id="El_culto">Sự sùng bái</span></h3>
<p class="gt-block">Một bản thảo khác của Angell có niên đại 17 năm và <strong>nói về Legrasse</strong>. Đây là một thanh tra cảnh sát tham gia vào cuộc điều tra những vụ mất tích bí ẩn của phụ nữ và trẻ em ở thị trấn Louisiana. Ngoài ra, thám tử <strong>dường như đã từng là nhân chứng của các giáo phái Cthulhu</strong> (<strong>thử nghiệm có một bức tượng</strong> thu thập trong một trong những nghi thức này).</p>
<p> </p>
<aside id="abn_singlestealer" class="publi more-inside-content   "></aside>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="gt-block">Tại hội nghị khảo cổ San Luis năm 1908, <strong>thám tử đã nhờ đến các chuyên gia khác nhau để xác định bức tượng</strong>. Chỉ có nhà thám hiểm và nhà nhân chủng học William Webb tuyên bố đã nhìn thấy bất cứ thứ gì tương tự ngoài khơi bờ biển phía tây Greenland. Những sự kiện này diễn ra vào năm 1860, khi Webb chạm trán với một bộ tộc người Eskimo da nâu với hành vi ghê tởm.</p>
<h3><span id="El_prisionero">Tù nhân</span></h3>
<p class="gt-block">&#8220;Castro già&#8221; đã bị đội của Legrasse thẩm vấn vào năm 1907 sau khi bị bắt ở New Orleans trong một nghi thức bao gồm hy sinh con người. <strong>Castro và các tù nhân khác đã xác định bức tượng là &#8220;thầy tế lễ thượng phẩm Cthulhu&#8221;,</strong> một thực thể giữa các vì sao đang chờ thức dậy &#8220;khi các vì sao còn nguyên vẹn.&#8221;</p>
<p class="gt-block">Sau đó, <strong>những người bị bắt đã dịch bài hát của họ</strong> —Không lạ gì với người Eskimos— với cụm từ: <strong>&#8220;Trong nhà của anh ấy ở R&#8217;leyh, Cthulhu đã chết chờ mơ&#8221;</strong>. Sau khi đọc bản thảo thứ hai, Thứ Năm hiểu rằng cái chết của người chú cố của mình không phải là một tai nạn. Vì lý do này, anh ta bắt đầu lo sợ cho cuộc sống của chính mình, bởi vì &#8220;anh ta đã biết quá nhiều.&#8221;</p>
<h3><span id="La_ciudad_de_pesadilla">Thành phố ác mộng</span></h3>
<p class="gt-block">Sợ, <strong>Frances hủy bỏ cuộc điều tra giáo phái Cthulhu</strong> (Trước đây anh ấy đã gặp Wilcox và Legrasse). <strong>Nhưng một tập tin báo chí</strong> ở nhà một người bạn có bức tượng (tương tự như thanh tra) <strong>nhen nhóm âm mưu của họ</strong>. Tin tức được đề cập liên quan đến trường hợp của một con tàu &#8211; chiếc Emma &#8211; được cứu trên biển với một người sống sót sau chấn thương, Gustaf Johansen.</p>
<p class="gt-block">Mặc dù người thủy thủ mất tinh thần từ chối cung cấp chi tiết về các sự kiện, <strong>Frances phát hiện ra những gì đã xảy ra thông qua nhật ký cá nhân của Johansen.</strong> Rõ ràng Emma đã bị tấn công bởi một con tàu khác, chiếc Aler. Các nạn nhân sau đó mắc cạn trên bề mặt của “… thành phố xác sống của R&#8217;lyeh”. Ở đó, Gustaf và những người bạn của anh đã chứng kiến ​​sự tái sinh của Cthulhu.</p>
<h3><span id="El_despertar">Sự thức tỉnh</span></h3>
<p class="gt-block"><strong>Gustaf đã cố gắng bắn trúng đầu con quái vật khổng lồ khi anh ta đâm nó bằng một con tàu</strong>. Kể từ đó, không ai khác được biết là đã nhìn thấy sinh vật này. Ngay sau khi được giải cứu, người ta phát hiện người thủy thủ đã chết một cách đáng ngờ. Do đó, Fiveon tin rằng những người theo dõi Cthulhu sẽ cố gắng giết anh ta vì tất cả những gì anh ta biết.</p>
<p class="gt-block">Cuối cùng, <strong>Frances cam chịu chấp nhận sự tồn tại của các thực thể từ thế giới khác</strong> và những câu hỏi vượt quá tầm hiểu biết của con người. Trước khi nói lời tạm biệt, Fifthon nói rằng thành phố và quái vật Cthulhu chắc chắn đã bị chìm, nếu không,<a href="https://www.actualidadliteratura.com/vi/trong-ng%E1%BB%8Dn-n%C3%BAi-%C4%91i%C3%AAn-cu%E1%BB%93ng-v%C5%A9-tr%E1%BB%A5-kinh-d%E1%BB%8B-t%E1%BB%AB-b%C3%A0n-tay-c%E1%BB%A7a-t%C3%ACnh-y%C3%AAu/"> &#8220;Thế giới sẽ hét lên trong kinh hoàng&#8221;</a>. Hình ảnh phản chiếu cuối cùng của nhân vật chính như sau:</p>
<p class="gt-block">Cuối cùng thì ai biết được? Những gì đã phát sinh bây giờ có thể chìm xuống và những gì đã chìm xuống có thể nổi lên. <strong>Sự ghê tởm chờ đợi và những giấc mơ dưới đáy biển sâu và sự tàn phá các thành phố đáng ngờ của con người trôi nổi</strong>. Ngày sẽ đến, nhưng tôi không được và không thể nghĩ về nó. Nếu tôi không sống sót trong bản thảo này, tôi cầu xin những người thực hiện của tôi rằng sự thận trọng của họ vượt trội hơn sự táo bạo của họ và tránh để nó lọt vào mắt người khác. &#8220;</p>


<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="CALL OF CTHULHU | Tiếng Gọi Của Quỷ Thần" width="525" height="295" src="https://www.youtube.com/embed/mDzXExbV_nA?start=48&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://atlasnulranir.github.io/mywordpress/the-call-of-cthulhu/book/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
